<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.3.2">Jekyll</generator><link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://localhost:4000/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2023-05-29T16:33:25+03:00</updated><id>http://localhost:4000/feed.xml</id><title type="html">EduSecure</title><subtitle>EduSecure, Öğrenme Yönetim Sistemlerinde oluşan gizlilik ve güvenlik problemlerinin etkisini mümkün mertebe azaltmayı ve ÖYS kullanıcılarının zayıf parola kullanımı, kişisel güvenlik farkındalığı ve bilgi eksikliği problemlerini çözmeyi amaçlayan bir tarayıcı eklentisidir. Bu websitesi, EduSecure eklentisine ek olarak bilgi güvenliği konusunda eğitsel yazılı materyaller içermektedir. </subtitle><entry><title type="html">Hesaplarınızda Güçlü ve Tahmin Edilemez Parolalar Kullanmanın Önemi</title><link href="http://localhost:4000/parola/guvenlik/2023/05/29/welcome-to-jekyll.html" rel="alternate" type="text/html" title="Hesaplarınızda Güçlü ve Tahmin Edilemez Parolalar Kullanmanın Önemi" /><published>2023-05-29T16:09:25+03:00</published><updated>2023-05-29T16:09:25+03:00</updated><id>http://localhost:4000/parola/guvenlik/2023/05/29/welcome-to-jekyll</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/parola/guvenlik/2023/05/29/welcome-to-jekyll.html"><![CDATA[<p>Merhaba ve EduSecure’a hoş geldiniz! Dijital dünyamızda parola, kişisel bilgilerinize yetkisiz erişime karşı ilk savunma hattı olarak hizmet vermektedir. Bugün, özellikle Öğrenim Yönetim Sistemlerini (LMS) kullanırken, çevrimiçi hesaplarınız için güçlü ve tahmin edilemez parolalar oluşturmanın neden kritik olduğunu tartışacağız.
Güçlü Bir Parolanın Önemi</p>

<p>Çevrimiçi faaliyetlerinizde küçük bir ayrıntı gibi görünse de, güçlü ve tahmin edilemez bir parola kullanmak, çevrimiçi gizliliğinizi ve güvenliğinizi artırmanın en basit ve en etkili yollarından biridir. Parolayı dijital bir anahtar gibi düşünebilirsiniz. Kolayca kopyalanabilir veya tahmin edilebilirse, herkes çevrimiçi varlığınızın kapısını açabilir. Ancak, karmaşık ve benzersiz bir parola yetkisiz erişimi inanılmaz derecede zorlaştırır.</p>

<h1 id="bir-parolayı-güçlü-kılan-nedir">Bir Parolayı Güçlü Kılan Nedir?</h1>

<p>Güçlü bir parola harflerin (hem büyük hem de küçük harf), sayıların ve özel karakterlerin birleşiminden oluşur. En az sekiz karakter uzunluğunda olmalıdır, ancak ne kadar uzun olursa o kadar iyidir. Daha uzun bir parola, bir saldırganın hesabınıza girmek için denemesi gereken olası kombinasyonların sayısını artırır.</p>

<p>Güçlü parolalar oluşturmak için aşağıdaki adımları takip edebilrsiniz:</p>

<ol>
  <li>
    <p>Karakter Karışımı Kullanın: Büyük harfler, küçük harfler, sayılar ve semboller ekleyin. Bu karışım şifrenize karmaşıklık katmanları ekleyerek kırılmasını zorlaştırır.</p>
  </li>
  <li>
    <p>Kişisel Bilgilerden Kaçının: Asla adınızı, doğum tarihinizi, tuttuğunuz spor takımını veya birinin hakkınızda kolayca öğrenebileceği diğer kişisel bilgileri eklemeyin.</p>
  </li>
  <li>
    <p>Sözlük Kelimeleri Kullanmayın: Siber suçlular genellikle sözlükteki kelimeleri kullanarak şifreleri hızla tahmin edebilen araçlar kullanırlar. Rastgele harfleri, sayıları ve sembolleri bir araya getirmek, mantıklı olmayan bir parola oluşturacak ve tahmin edilmesini çok daha zor hale getirecektir.</p>
  </li>
  <li>
    <p>Parola Kullanmayı Düşünün: Parola, geleneksel bir paroladan daha uzun olan ve onu daha güvenli hale getiren bir kelime dizisidir. Rastgele kelimelerden oluşan bir dizi veya bir cümle olabilir, sadece kolayca tahmin edilebilecek kişisel bilgiler içermediğinden emin olun.</p>
  </li>
</ol>

<p>Sonuç olarak, parolanız dijital kalkanınızdır ve gücü sizi ne kadar iyi koruyabileceğini belirler. Unutmayın, güvenlik bir ürün değildir; savunmanızı sürekli olarak değerlendirmeyi ve geliştirmeyi içeren bir süreçtir. İnternette nasıl güvende kalacağınıza dair daha fazla ipucu için EduSecure’u takip etmeye devam edin.</p>]]></content><author><name></name></author><category term="parola" /><category term="guvenlik" /><summary type="html"><![CDATA[Merhaba ve EduSecure’a hoş geldiniz! Dijital dünyamızda parola, kişisel bilgilerinize yetkisiz erişime karşı ilk savunma hattı olarak hizmet vermektedir. Bugün, özellikle Öğrenim Yönetim Sistemlerini (LMS) kullanırken, çevrimiçi hesaplarınız için güçlü ve tahmin edilemez parolalar oluşturmanın neden kritik olduğunu tartışacağız. Güçlü Bir Parolanın Önemi]]></summary></entry></feed>